Title: The End Of The Tour
Date: 2015-11-03 09:51
Slug: the-end-of-the-tour
Tags: davidfosterwallace, movies

![Poster]({static}/images/the_end_of_the_tour.jpg)

> If your fidelity to perfectionism is too high, you never do anything.

Wir haben gestern [The End of the Tour](http://www.imdb.com/title/tt3416744/) geschaut. Ich muss ehrlich sagen das ich mich noch nicht an [Unendlicher Spaß](https://de.wikipedia.org/wiki/Unendlicher_Spa%C3%9F) rangetraut habe. Zu groß ist mein Respekt. Aber nach diesem Film habe ich mir das Buch besorgt und wird als nächstes gelesen. Der Film handelt von dem Rolling Stone Schreiber David Lipski der einen Artikel über David Foster Wallace schreiben will und ihn dafür ein paar Tage auf einer Lesereise begleitet. Der Film spiegelt die Tonbandaufnahmen wieder die David Lipski dabei anfertigte. Diese Zerbrechlichkeit, sie ist so spürbar den gesamten Film lang. Jason Segel als David Foster Wallace lässt einen das ein und andere mal sehr schwer schlucken. Brilliant gespielt. Eine absolute Empfehlung.

{% youtube DBk1Mrb4RyM %}

Und als kleine Zugabe: Ein animiertes Interview des PBS. Sollte man sich zu Herzen nehmen. Also wirklich...

{% youtube w5R8gduPZw4 %}
